<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.10.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2025-09-01T15:53:24+02:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Mirko in Brasilien</title><subtitle>Brasilien-Blog. mein Leben und was mir so einfällt</subtitle><entry xml:lang="de_DE"><title type="html">Bald geht es los!!</title><link href="http://localhost:4000/2025/08/30/1.Blog.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bald geht es los!!" /><published>2025-08-30T00:00:00+02:00</published><updated>2025-08-30T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/08/30/1.Blog</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/08/30/1.Blog.html"><![CDATA[<p>Es sind nur noch gut 30 Tage bis zu meinem großen Abenteuer: Ein halbes Jahr in Brasilien mit der DIPM!<br />
In diesem Blog erzähle ich euch:</p>
<ul>
  <li>wie die letzten Vorbereitungen laufen (Impfungen, Einkäufe, Geschenke …)</li>
  <li>wie ich eigentlich auf Brasilien und die DIPM gekommen bin (Spoiler: das war ursprünglich gar nicht mein Plan)</li>
  <li>was beim Vorbereitungsseminar passiert ist</li>
  <li>und wie ich die Zeit nach dem Abi bisher genutzt habe.</li>
</ul>

<p><strong>Es geht bald los! ✈️</strong></p>

<h3 class="countdown" id="countdown">Noch XX Tage, XX Stunden...</h3>

<script>
function updateCountdown() {
  const departure = new Date("2025-10-02T19:00:00+02:00");
  const now = new Date();
  const diff = departure - now;

  if (diff <= 0) {
    document.getElementById("countdown").textContent = "Ich bin bereits unterwegs!";
    return;
  }

  const days = Math.floor(diff / (1000 * 60 * 60 * 24));
  const hours = Math.floor((diff / (1000 * 60 * 60)) % 24);
  const minutes = Math.floor((diff / (1000 * 60)) % 60);

  document.getElementById("countdown").textContent =
    `Noch ${days} Tage, ${hours} Stunden und ${minutes} Minuten`;
}

updateCountdown();
setInterval(updateCountdown, 60000); // jede Minute aktualisieren
</script>

<h2 id="letzte-vorbereitungen">Letzte Vorbereitungen</h2>
<p>Noch 33 Tage bis zum Abflug – und es gibt einiges zu erledigen.</p>

<ul>
  <li>✅ Flugticket ist gebucht</li>
  <li>✅ Führungszeugnis erledigt</li>
  <li>✅ Gelbfieber-Impfung schon hinter mir</li>
  <li>⏳ Reisepass ist beantragt und muss noch ankommen</li>
  <li>⏳ Hepatitis A &amp; B Impfung steht noch an (doppelte Dosis, weil ich zu spät dran bin)</li>
</ul>

<p>Meine Hausärztin meinte zwar, es könnte Nebenwirkungen geben (Gelbfieber ist ein Lebendimpfstoff), aber überraschenderweise habe ich diesmal fast nichts gespürt. Bei meinen letzten Impfungen lag ich sonst 2–3 Tage flach. Hoffentlich bleibt es auch bei Hepatitis so – da bekomme ich gleich die doppelte Dosis, weil ich nicht früh genug angefangen habe.</p>

<p>Neben den medizinischen Dingen gibt’s auch viele persönliche Vorbereitungen:</p>
<ul>
  <li>Weihnachts- und Geburtstagsgeschenke besorgen (bevor ich weg bin)</li>
  <li>Bestellungen für Brasilien: Trockenbox, leichte und langärmlige Kleidung gegen Insekten</li>
  <li>Noch zwei Events als Mitarbeiter genießen: <strong>Ki6</strong> (WDL am Starnberger See) und das <strong>Jugendwochenende</strong> (Haus Friede in Franken)</li>
</ul>

<p>Langsam wird es real – in gut einem Monat sitze ich schon im Flieger!</p>

<h2 id="wie-bin-ich-auf-brasilien-und-die-dipm-gekommen">Wie bin ich auf Brasilien und die DIPM gekommen?</h2>
<div class="gallery">
    <img src="/assets/img/AbiEinzug.jpg" alt="AbiEinzug" style="max-width: 70%; max-height: 500px; display: block; margin: 0 auto; border-radius: 8px;" />
    <figcaption style="text-align: center; font-style: italic; color: #555;">Ich beim Abieinzug</figcaption>
</div>

<p>Nach meinem Abi war klar: Erstmal <strong>kein Studium</strong>. Schon in der 11. Klasse hatte ich entschieden: Ich will ein <strong>FSJ</strong> machen, am liebsten in <strong>Afrika</strong> – und es sollte <strong>praktisch</strong> sein.</p>

<p>Also habe ich mich durch unzählige Organisationen geklickt, u. a.:</p>
<ul>
  <li><a href="https://www.christlichedienste.de/">Christliche Dienste</a>, <a href="https://coworkers.de/freiwillige/">Coworkers</a>, <a href="https://ethnos360.org/go/">Ethnos360</a>, <a href="https://www.wiedenest.de/beyond">Wiedenest Beyond</a>, <a href="https://www.liebenzell.org/mitmachen/mitarbeiten/kurzeinsatz-impact/">Liebenzell Impact</a>, <a href="https://www.wec-international.de/">WEC International</a></li>
  <li>OM und einige weitere</li>
</ul>

<p>Bei der <strong>DMG</strong> war ich sogar beim Bewerbertag in Sinsheim. Dort gab es spannende Angebote wie:</p>
<ul>
  <li>Medienprojekt in Kenia (mit Kamera durch Afrika – mein Favorit!)</li>
  <li>Praktisch &amp; Jugendarbeit in Tansania</li>
  <li>Sport &amp; Bildung in Ghana</li>
</ul>

<p>Leider hat es nicht geklappt: kurz vor meinem Abi wurde abgesagt, die Stellen konnten nicht besetzt werden.</p>

<p>Und dann kam die Rettung: <strong>meine Schwester</strong>. Sie selbst war bereits über die DIPM in Brasilien (allerdings an einer anderen Station) und konnte es mir deshalb empfehlen. Durch ihre Erfahrungen wusste ich sofort: Das passt!</p>

<p>Nach einem erstaunlich unkomplizierten Bewerbungsgespräch und ein bisschen Papierkram hatte ich meinen Platz – zunächst in <strong>Costa Rica</strong>.</p>

<p>Doch kurz nach dem Vorbereitungsseminar kam die Mail: <strong>Es geht für mich nach Brasilien</strong> statt Costa Rica.<br />
Erst war das überraschend, aber inzwischen sehe ich es so: Hauptsache, ich darf Gott dienen. Ob Meer oder kein Meer, Costa Rica oder Brasilien – die Hauptsache ist, dass Gott mich dort gebrauchen kann.</p>

<h3 id="vorbereitungsseminar">Vorbereitungsseminar</h3>
<p>Das Vorbereitungsseminar ging fünf Tage (inklusive Fahrten) und war eine gute Mischung aus Infos, Gemeinschaft und Spaß. Inhalte waren u. a.:</p>

<ul>
  <li>Einführung in die DIPM und ihre Arbeit</li>
  <li>kulturelle Unterschiede und Herausforderungen</li>
  <li>Blogschreiben</li>
  <li>Packliste und Tipps zur Vorbereitung</li>
  <li>Austausch mit ehemaligen Kurzzeitlern</li>
  <li>Spiele, Gemeinschaft und leckeres Essen</li>
</ul>

<p>Besonders schön fand ich, dass <strong>jeder Morgen mit einer längeren Andacht begann</strong> – das hat mir richtig gutgetan und das will ich mir in Brasilien unbedingt beibehalten.</p>

<p>Natürlich hätte man manche Inhalte auch kürzer machen oder freiwillig gestalten können, aber insgesamt war es ein wirklich sinnvolles Seminar. Ich habe viel mitgenommen und fühle mich jetzt viel besser vorbereitet.</p>

<div class="gallery">
    <img src="/assets/img/Vorbereitungsseminar.jpeg" alt="bei der DIPM" style="max-width: 70%; max-height: 500px; display: block; margin: 0 auto; border-radius: 8px;" />
    <figcaption style="text-align: center; font-style: italic; color: #555;">Ich, die anderen Kurzzeitler und Luc und Heidi</figcaption>
</div>

<h3 id="warum-gehe-ich-los">Warum gehe ich los?</h3>

<p>Meine Motivation hat mehrere Seiten:</p>

<ul>
  <li>
    <p>Ich möchte <strong>Menschen in ärmeren Ländern helfen</strong>. Schon früher hatte ich den Traum, nach Afrika zu gehen und dort beim Brunnenbauen zu helfen. In Brasilien zeigt sich die Not oft auf andere Weise: Viele Menschen kämpfen mit den Folgen von <strong>starkem Alkoholkonsum</strong>. Alkohol gehört dort für viele zum Alltag, wird häufig unreflektiert weitergegeben – sogar an Kinder – und nicht selten bis zum Exzess konsumiert.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Gleichzeitig ist mir wichtig, die <strong>Frohe Botschaft weiterzugeben</strong>. Jeder Mensch sollte die Möglichkeit haben, von Jesus zu hören. Auch wenn wir in Deutschland ein geistliches Defizit haben, kann ich in Brasilien Mission direkt unterstützen.</p>
  </li>
  <li>
    <p>Ich freue mich, <strong>neue Erfahrungen</strong> zu sammeln, eine <strong>Auszeit vom Lernen</strong> (Schule/Studium) zu haben und die Gelegenheit, mich selbst – und auch Gott – besser kennenzulernen.</p>
  </li>
</ul>

<h2 id="zeit-nach-dem-abi">Zeit nach dem Abi</h2>
<p>Momentan genieße ich die Zeit nach der Schule:</p>

<ul>
  <li>Freunde und Verwandte besuchen</li>
  <li>viel entspannen und Urlaub mit der Familie</li>
  <li>Vorbereitungen für Brasilien treffen</li>
  <li>Mitarbeiter bei einigen Freizeiten sein, Kindergottesdienst halten…</li>
</ul>

<p>Manches an der Schule vermisse ich sogar – die Regelmäßigkeit, das frühe Aufstehen, die Freunde, die man täglich gesehen hat, oder auch das „sinnlose Zeug“, das man manchmal lernen musste. Da werde ich in Brasilien bestimmt wieder einiges davon haben.
Aber insgesamt bin ich froh über diesen neuen Lebensabschnitt und gespannt, was kommt.</p>

<h4 id="wie-gehts-mir-gerade">Wie geht’s mir gerade?</h4>

<p>Ich merke eine Mischung aus <strong>Vorfreude</strong> und <strong>Gespanntsein</strong>. Ich bin selbst gespannt, was ich später wohl alles zu berichten haben werde – und wie Gott mich in der Zeit führen wird. Gleichzeitig fühlt es sich so an, als ob die Zeit nach dem Abi nur so davongerannt ist. Kaum war’s vorbei, ist schon fast ein ganzer Sommer verflogen.</p>

<p>Gerade lebe ich sehr <strong>unregelmäßig</strong>: Mal schlafe ich bis 11, mal stehe ich schon um 6 auf, oft sitze ich in Zügen, bin unterwegs und übernachte bei Freunden oder Familie. Das fühlt sich aber gar nicht schlecht an – eher <strong>entspannt</strong>. Endlich mal kein Schulzeit-Stress. Ich kann mir für Dinge Zeit nehmen, die ich gerade mag, und das genieße ich sehr.</p>

<hr />

<h2 id="gebetsanliegen-">Gebetsanliegen 🙏</h2>

<p><strong>Dank:</strong></p>

<ul>
  <li>
    <p>Für die Möglichkeit, so ein FSJ überhaupt machen zu dürfen</p>
  </li>
  <li>
    <p>Für die vielen Menschen, die mich bisher unterstützen (finanziell und im Gebet)</p>
  </li>
  <li>
    <p>Für die entspannte Zeit nach dem Abi</p>
  </li>
</ul>

<p><strong>Bitte:</strong></p>

<ul>
  <li>
    <p>Dass die Vorbereitungen gut laufen und nichts Wichtiges vergessen wird</p>
  </li>
  <li>
    <p>Für Gelassenheit im Sprachenlernen</p>
  </li>
  <li>
    <p>Für die kommenden Abschiede – dass ich Frieden im Herzen habe</p>
  </li>
  <li>
    <p>Dass Gott mein Herz vorbereitet für das, was kommt</p>
  </li>
</ul>

<hr />

<h3 id="ein-bibelvers-zum-schluss-">Ein Bibelvers zum Schluss 📖</h3>

<p>„Denn ich weiß wohl, was ich für Gedanken über euch habe, spricht der HERR: Gedanken des Friedens und nicht des Leides, dass ich euch gebe Zukunft und Hoffnung.“<br />
<em>(Jeremia 29,11)</em></p>

<p>Gott hat den Überblick! Er weiß, was auf mich zukommt und will das Beste für mich und für dich!</p>

<hr />

<p>Das war’s mit meinem ersten Rundbrief!</p>

<p>Für weitere Informationen rund um die DIPM und meinen Einsatz kannst du gerne die Website durchsuchen.</p>

<p>Viele Grüße<br />
<strong>Mirko</strong></p>]]></content><author><name>Leggravi</name></author><summary type="html"><![CDATA[Wie die letzten Vorbereitungen laufen (Impfungen, Einkäufe, Geschenke …) - wie ich eigentlich auf Brasilien und die DIPM gekommen bin (Spoiler: das war ursprünglich gar nicht mein Plan) - was beim Vorbereitungsseminar passiert ist - und wie ich die Zeit nach dem Abi bisher genutzt habe.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/mirkoWebsite/assets/img/Vorbereitungsseminar.jpeg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/mirkoWebsite/assets/img/Vorbereitungsseminar.jpeg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="de_DE"><title type="html">Über die Station und meine Arbeit dort</title><link href="http://localhost:4000/2025/08/28/Station.html" rel="alternate" type="text/html" title="Über die Station und meine Arbeit dort" /><published>2025-08-28T00:00:00+02:00</published><updated>2025-08-28T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2025/08/28/Station</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2025/08/28/Station.html"><![CDATA[<p>In diesem ersten Beitrag möchte ich euch einen kurzen Einblick in mein bevorstehendes Abenteuer geben. Ich befinde mich derzeit in der Vorbereitung für einen Kurzzeiteinsatz in Brasilien, genauer gesagt in der Missionsstation <strong>Alves de Barros</strong>. Hier erfahrt ihr, wo die Station liegt, welche Aufgaben mich dort erwarten und wie die Missionare die frohe Botschaft von Jesus weitergeben.</p>

<hr />

<h2 id="der-einsatzort-alves-de-barros">Der Einsatzort: Alves de Barros</h2>

<p>Mein Weg führt mich nach Brasilien, wo ich für einige Zeit in der Missionsstation Alves de Barros mitarbeiten werde. Die Station liegt in einer kleinen Ortschaft <strong>nahe der Grenze zu Paraguay und Bolivien</strong>. <em>Es soll dort einen weiten Ausblick (s. Video unten) geben darauf freue ich mich schon!</em></p>

<div style="position:relative; padding-bottom:56.25%; height:0; overflow:hidden;">
<iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m18!1m12!1m3!1d18384384.982312076!2d-66.0815286472667!3d-19.413903287037098!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!3m3!1m2!1s0x947953ddd4b16f7d%3A0x5ba757a130f99a40!2sSchule%20Alves%20de%20Barros!5e1!3m2!1sde!2sde!4v1756401393001!5m2!1sde!2sde" style="position:absolute; top:0; left:0; width:100%; height:100%; border:none; border-radius: 8px;" allowfullscreen="" loading="lazy">
          </iframe>
</div>

<hr />

<h2 id="meine-rolle-praktische-mitarbeit-zur-unterstützung">Meine Rolle: Praktische Mitarbeit zur Unterstützung</h2>

<p>Mein Einsatz ist als Kurzzeiteinsatz konzipiert, bei dem ich die dort ansässigen Missionare praktisch entlasten werde. Der Fokus liegt auf Tätigkeiten, die den Missionaren mehr Zeit für ihre Kernaufgaben verschaffen. Dabei geht es um Routinearbeiten, die für den Unterhalt der Station unverzichtbar sind. Ich werde unter anderem bei der <strong>Renovierung von Häusern und der landwirtschaftlichen Arbeit</strong> wie dem Melken von Kühen helfen - <em>Mal schauen wie das klappt. xD</em>.</p>

<p>Das beiliegende Bild zeigt Indigene, die handwerkliche Fähigkeiten erlernen. Dies ist ein wichtiger Teil der praktischen Ausbildung, die im Zentrum angeboten wird.</p>

<div class="gallery">
    <img src="https://dipm.de/wp-content/uploads/2025/01/Alves-4-2048x1536.jpg" alt="Indigene lernen Handwerk" style="max-width: 70%; height: auto; display: block; margin: 0 auto; border-radius: 8px;" />
    <figcaption style="text-align: center; font-style: italic; color: #555;">Praktische Ausbildung der Indigenen auf der Station.</figcaption>
</div>

<hr />

<h2 id="die-vision-ein-ausbildungszentrum-für-indigene">Die Vision: Ein Ausbildungszentrum für Indigene</h2>

<p>Das Missionszentrum Alves de Barros (MCTA) ist als Weiterbildungszentrum konzipiert. Das langfristige Ziel ist es, Indigene zu befähigen, selbst als Missionare in ihren eigenen Gemeinschaften zu wirken. Sie sollen lernen, das Evangelium vorzuleben und andere Menschen in ihrem Glauben zu begleiten. Ein zentraler Ansatz ist dabei die <strong>praktische Ausbildung in Bereichen wie Bauwesen, Viehzucht oder Pflanzenanbau</strong>, die den Teilnehmern ermöglicht, Verantwortung für ihr Leben zu übernehmen.</p>

<p>Das MCTA ist ein Ort des interkulturellen Austauschs. Indem ich Teil dieses Projekts werde, trage ich zur Entlastung bei und kann gleichzeitig miterleben, wie nachhaltige Missionsarbeit aufgebaut wird.</p>

<hr />

<h2 id="ein-visueller-einblick">Ein visueller Einblick</h2>

<p>Um einen besseren Eindruck von der Station zu bekommen, könnt ihr euch dieses Video ansehen.</p>

<div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden; max-width: 100%;">
  <iframe src="https://www.youtube.com/embed/rGSmI5A3ASI" style="position: absolute; top:0; left: 0; width: 100%; height: 100%;" frameborder="0" allowfullscreen="" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share">
  </iframe>
</div>

<hr />

<p>Ich freue mich schon auf Brasilien und euch davon zu berichten. In den nächsten Beiträgen werde ich aber erstmal noch über meine Vorbereitungen schreiben.</p>

<p>Liebe Grüße,</p>

<p>Mirko</p>]]></content><author><name>Leggravi</name></author><summary type="html"><![CDATA[Mirko in Brasilien - Ein Blog über meine Erfahrungen und Erlebnisse während meines Kurzzeiteinsatzes in der Missionsstation Alves de Barros in Brasilien.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://dipm.de/wp-content/uploads/2025/01/Alves-4-2048x1536.jpg" /><media:content medium="image" url="https://dipm.de/wp-content/uploads/2025/01/Alves-4-2048x1536.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>